wip

Lang.fst
@@ -26,7 +26,6 @@ type stmt =
   | Choice : stmt -> stmt -> stmt
   | Kleene : stmt -> stmt
 
-noeq
 type term_mode =
   | Ok
   | Er
@@ -58,11 +57,6 @@ type runsto : (p : stmt) -> (s0 : state) -> (m : term_mode) -> (s1 : state) -> T
     runsto (Assign x e) s Ok (override s x (eval_expr s e))
   | R_Nondet : s : state -> #x : var -> v : value ->
     runsto (Nondet x) s Ok (override s x v)
-  | R_Local : s : state -> #x : var -> #p : stmt -> 
-    m : term_mode -> v : value -> t : state ->
-    runsto p (override s x v) m t ->
-    runsto (Local x p) s m 
-           (fun y -> if x = y then s y else t y)
   | R_Skip : s : state -> runsto Skip s Ok s
   | R_Error : s : state -> runsto Error s Er s
   | R_Assume : s : state -> #e : expr -> 
@@ -87,35 +81,109 @@ type runsto : (p : stmt) -> (s0 : state) -> (m : term_mode) -> (s1 : state) -> T
     #m : term_mode -> #t : state -> q : stmt ->
     runsto (Seq (Kleene p) q) s m t ->
     runsto (Kleene p) s m t
+  | R_Local : s : state -> #x : var -> #p : stmt -> 
+    m : term_mode -> t : state ->
+    v : value ->
+    runsto p (override s x v) m t ->
+    runsto (Local x p) s m (fun y -> if x = y then s y else t y)
 
-type cond = state -> bool
+let init : state = fun _ -> 0
+
+// let pf1 : runsto (Local "y" (Assign "x" (Var "y")))
+//                  init
+//                  Ok
+//                  (override init "x" 1)
+//  = R_Local init Ok (override init "x" 1) 1
+//      _
+
+
+type cond = state -> prop
 
 // Lógica de incorrectitud
 noeq
-type il_triple : (pre : cond) -> (p : stmt) -> (post_ok : cond) -> (post_er : cond) -> Type0 =
-  // | I_Assign : 
-  | I_Nondet : #x : var -> #pre : cond -> v : value ->
-    il_triple pre (Nondet x) (fun s -> pre (override s x v)) (fun s -> false)
+type il_triple : (pre : cond) -> (p : stmt) -> (post_ok : cond) -> (post_er : cond) -> Type =
+  | I_Assign : #pre:cond -> #x : var -> #e : expr ->
+    il_triple pre (Assign x e)
+      (fun s -> exists x_init. pre (override s x x_init)
+                                /\ (s x = eval_expr (override s x x_init) e))
+      (fun s -> false)
+
+  | I_Nondet : #x : var -> #pre : cond ->
+    il_triple pre (Nondet x) (fun s -> exists v. pre (override s x v)) (fun s -> false)
+
   // | I_Local : 
   | I_Skip : pre : cond -> 
     il_triple pre Skip pre (fun s -> false)
+
   | I_Error : pre : cond -> 
     il_triple pre Error (fun s -> false) pre
+
   | I_Assume : pre : cond -> #e : expr ->
-    il_triple pre (Assume e) (fun s -> pre s && (eval_expr s e <> 0)) (fun s -> false)
+    il_triple pre (Assume e) (fun s -> pre s /\ eval_expr s e == 0) (fun s -> false)
+
   | I_Seq : #p : stmt -> #q : stmt ->
     #pre : cond -> #mid_ok : cond -> #mid_er : cond -> 
     #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
-    il_triple pre p (fun s -> false) mid_er ->
-    il_triple pre p mid_ok (fun s -> false) ->
+    il_triple pre p mid_ok mid_er ->
     il_triple mid_ok q post_ok post_er ->
-    il_triple pre (Seq p q) post_ok (fun s -> mid_er s || post_er s)
+    il_triple pre (Seq p q) post_ok (fun s -> mid_er s \/ post_er s)
+
   | I_Choice : #p : stmt -> #q : stmt -> #pre : cond -> 
     #post_okp : cond -> #post_erp : cond ->
     #post_okq : cond -> #post_erq : cond ->
     il_triple pre p post_okp post_erp ->
     il_triple pre q post_okq post_erq ->
     il_triple pre (Choice p q) 
-      (fun s -> post_okp s || post_okq s)
-      (fun s -> post_erp s || post_erq s)
-  // | I_Kleene : 
+      (fun s -> post_okp s \/ post_okq s)
+      (fun s -> post_erp s \/ post_erq s)
+
+  // Equivalente a la de arriba (esta es la versión del paper):
+  // | I_Choice1 : #p : stmt -> #q : stmt ->
+  //   #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
+  //   il_triple pre p post_ok post_er ->
+  //   il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
+  // | I_Choice2 : #p : stmt -> #q : stmt ->
+  //   #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
+  //   il_triple pre q post_ok post_er ->
+  //   il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
+
+  | I_Kleene0 :
+    #p : stmt -> #pre : cond -> 
+    il_triple pre (Kleene p) pre (fun s -> false)
+
+  | I_KleeneS :
+    #p : stmt -> #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
+    il_triple pre (Seq (Kleene p) p) post_ok post_er ->
+    il_triple pre (Kleene p) post_ok post_er
+
+  | I_KleeneVariant :
+    #variant : (nat -> cond) -> #p : stmt ->
+    (n : nat ->
+      il_triple (variant n) p (variant (n + 1)) (fun s -> false)) ->
+    il_triple (variant 0) (Kleene p) (fun s -> exists n. variant n s) (fun s -> false)
+
+
+let test : (x:int & y:int{x > y}) = (|3,2|)
+
+// Si se complica por el 'if' en el refinamiento, considerar las dos de abajo
+let soundness
+  (p : stmt) (pre : cond) (post_ok : cond) (post_er : cond)
+  (m : term_mode)
+  (pf : il_triple pre p post_ok post_er)
+  (s1 : state { if m = Ok then post_ok s1 else post_er s1 })
+  : (s0 : state { pre s0 } & runsto p s0 m s1) =
+  admit()
+
+let soundness_ok
+  (p : stmt) (pre : cond) (post_ok : cond) (post_er : cond)
+  (pf : il_triple pre p post_ok post_er)
+  (s1 : state { post_ok s1 })
+  : (s0 : state { pre s0 } & runsto p s0 Ok s1) =
+  admit()
+
+let soundness_er
+  (p : stmt) (pre : cond) (post_ok : cond) (post_er : cond)
+  (pf : il_triple pre p post_ok post_er)
+  (s1 : state { post_er s1 })
+  : (s0 : state { pre s0 } & runsto p s0 Er s1) =
+  admit()
